\setuplines

Сколько существует различных наборов значений логических переменных
$x_1$, $x_2$,$\ldots x_7$, $x_8$, которые удовлетворяют всем перечисленным
ниже условиям.
\def\ExEquiv#1#2{(\neg#1\wedge#2)\vee(#1\wedge\neg#2)}
\def\Equation#1#2#3{(x_{#1}\equiv x_{#2})\vee\ExEquiv{x_{#1}}{x_{#3}}}
$$\eqalign{
	\Equation123 &= 1\cr
	\Equation234 &= 1\cr
	\Equation345 &= 1\cr
	\Equation456 &= 1\cr
	\Equation567 &= 1\cr
	\Equation678 &= 1\cr
}$$

\solution Воспользовавшись тождеством $a \equiv b \Leftrightarrow
\ExEquiv ab$, упростим условия в задаче:
\def\Equation#1#2#3{(x_{#1}\equiv x_{#2})\vee(x_{#1}\equiv \neg x_{#3})}
$$\eqalign{
	\Equation123 &= 1\cr
	\Equation234 &= 1\cr
	\Equation345 &= 1\cr
	\Equation456 &= 1\cr
	\Equation567 &= 1\cr
	\Equation678 &= 1\cr
}$$

Пусть $J_0(n)$ --- количество наборов из $n$ переменных, удовлетворяющих
системе уравнений такого вида, причём первая переменная равна $0$.
Аналогично определим $J_1(n)$, и пусть $J(n) = J_0(n) + J_1(n)$.
\smallskip
Если $x_1 = 0$, то либо $x_2 = 0$, либо $x_3 = 1$ и $x_2 = 1$.

Таким образом, $J_0(n) = J_0(n - 1) + J_1(n - 2)$; аналогично
$J_1(n) = J_1(n - 1) + J_0(n - 2)$.

Сложив эти два равенства, получаем $J(n) = J(n - 1) + J(n - 2)$.

При $n = 3$, уравнение будет только одно:
$(x\equiv y)\vee(x\equiv \neg z) = 1$

Для каждого $x = 0, 1$ возможно три варианта для $(y, z)$, чтобы условие
выполнялось, откуда \hbox{$J(3) = 4$}.

При $n = 4$ будет два уравнения

$$\eqalign{
 (x\equiv y)\vee(x\equiv \neg z) &= 1\cr
 (y\equiv z)\vee(y\equiv \neg w) &= 1\cr
}
$$

Если $y = z$, то $x, w$ -- любые (8 вариантов).
Если $y = \neg z$, то $w = \neg y$, $x = y$ (2 варианта).
Итого, $J(4) = 10$. 

Вычисляем $J(n)$ вплоть до $n = 8$: $J(5) = J(4) + J(3) = 10 + 6 = 16$;
$J(6) = J(5) + J(4) = 16 + 10 = 26$; $J(7) = J(6) + J(5) = 26 + 16 =
42$; $J(8) = J(7) + J(6) = 42 + 26 = 68$.

\answer 68

\bye


